台灣撐香港 將設港人安置處所

TLDR:
台灣會搵地方安置手足
身份會由國安單位審查
台灣政府會編預算給予慰問金、安置費、關懷金等，直到個案獲准居留為止。

救援方案納國安局、調查局查核身分 週四核定後執行
〔記者鍾麗華／台北報導〕「港版國安法」最快八月實施，蔡總統提出「香港人道救援行動方案」，由陸委會統籌規劃，據了解，方案已送行政院，行政院會週四通過後將對外公布。跨部會專案小組除納入內政部、衛福部、勞動部、教育部、法務部等，也包括國安局與調查局。未來也將設置集中安置處所，安置無法自覓住處的港人。

「香港人道救援行動方案」是依據「港澳條例」第十八條，針對申請政治庇護的港人，提供安置與照顧方案。為完備法規，此次也修改「港澳條例實施細則」第廿五條，對個案安全與自由受到危害給予援助，並在獲准居留前，提供基本安置及照顧。此外，也將另訂執行作業規範。

已申請政治庇護港人即可適用
雖然實施細則有兩個月預告期，不過，政院週四核定方案之後就可執行，不受影響；換句話說，目前已申請政治庇護但尚未通過審查的港人，即可適用。

據指出，現行港人來台申請庇護，我方會請香港人權律師撰寫法律評估意見，協助確認身分，並評估其危險等級，再由我方人權律師接手。未來依照流程，我方受理個案後，會先進行初步判定，國安局、調查局也納入安全防控任務，進行個案身分查核，避免中國人混入其中，藉機滲透。

至於安置服務，將有「自覓住所」與「集中安置」兩種方式。據分析，集中安置對象除無法自行租屋者，也包括社會關注個案，移民署雖已有針對非法移民的收容所，但未來的港人集中安置處所，會與收容所有所區隔。在照顧服務上，將提供基本生活、心理諮詢、醫療保險等支持；獲准居留後，有就學、就業、職業訓練等輔導。

台港策進會負責執行救援方案
現行申請來台庇護的港人，是由香港當地募款援助，但捐款即將用罄，未來政府將編列預算給予慰問金、安置費、關懷金等，直到個案獲准居留為止。今年預算將以陸委會急難救助費用支應，不足部分動用行政院第二預備金，明年正式編入陸委會預算。據了解，明年預算已試編，規模預估為今年的三倍。

台港經濟文化合作策進會將負責執行此一方案，不過，台港策進會現在的辦公處所在陸委會港澳處，人員也與港澳處高度重疊，為因應業務量擴增，台港策進會將另覓新址辦公，並聘僱專案管理人員，協助安置與照顧服務。

新聞岩岩出, 台灣人既反應可以留意下PTT 既回覆, 暫時見到得一篇

設係金門我都可以

咁又唔好....金門紅到仆街加

掛埋支那旗飲支那水
爭在未搵解放軍入去

依家比較煩係要做好台灣民意反彈既心理準備
之前話幫話幫但未真係落咩力, 依家台灣政府出錢出地又醫療保險又輔助就學就業, 見ptt 開始有人反感

Ptt大把水軍
之前做過民調有七成人支持幫香港嘅

最實際係成立特別軍團，仿效法國外籍軍團，讓香港年青人申請入伍，以當軍換取入籍居留

即係將本來台底做緊既野正式化, 再加大budget, 希望可以幫到手足
但最大獲最需要幫個的前線手足係比人扣押緊, passport又比支共收埋, 唔知點樣去到台灣. 要等美國幫手先掂

之前只係問幫唔幫丫嘛
但依家真係用到政府錢既時侯, 就要小心少少唔可以咁老定...始終真係分薄左人地既社會資源既時候, 民意會回落都好正常
不過都可能係我份人悲觀啦

一個一個黎啦, 至少依家係台灣既暫時唔洗擔心錢問題住先, 都要慶祝下既

要靠台灣本地既香港人幫手, 好似猶太人咁, 走難到邊度都會大家互助, 要建立香港人圈子, 咁香港呢個民族先可以生存落去

佢地睇錢睇得好重，你預左大部份人唔like
而家佢地已經屌緊三倍券比馬英九年代3600蚊少
如果某兩個政黨煲番起香港黎緊派一萬港幣，應該民意會完全反cup

可惜華人dna永遠係偷呃拐騙

香港新聞一靜 台灣民眾對香港嘅同情會慢慢降溫

如果幫得太多真係會有人反感都唔奇

太多？

我信香港人肯幫手, 黎緊要既係民族覺醒
你睇班支那人係外地係幾咁團結, 無論係做衰野定做好野都係聯群結黨咁做. 呢點香港人一定要學, 唔可以再太個人化, 係外地生存唔到

以前香港有難民營
收容越南船民
分為開放營 和禁閉營

香港既難民係坐飛機去, 唔好搞錯

想入去比國民黨藍屍指住你屌柒你廢青?

依家只係話會安排集中安置，地點都未定，諗個安置營有幾限制又長遠左少少既
我諗正常有水電上網，唔好環境太惡劣就已經好夠

金門個d直頭係共產黨黎

所以我地先對台灣先有價值阿，幫佢地守住最前線
比埋武器我地做國軍打返轉頭仲得

日日屌柒水貨佬，順手幫佢綠化

咁呢個就另一議題，國軍雇傭兵團
不過台灣國軍，特別係陸軍.....算啦衰野唔好講

都係講錢 見佢寫有咁多關懷金之類嘅資助

如果人數唔多同真係流亡者申請應該ok

但耐左唔知台灣民眾觀感會點

我地唔係需要人地比錢我地呀！
其實佢有限度地比香港人過去工作自給自足，等待簽證批出，咁可能好D。
我地香港人過去係逃難，唔係痴飲痴食，我地可以offer到不同既野。

你要做台灣人既話，比到咩著數台灣人先

幫佢地頂住大陸已經加曬分

睇佢地個面既留言，好似唔太信任佢地國安單位既審查...

而家都唔係好多，講真香港每日150個都係咁

台灣手足加埋都唔知有無150人

依家台灣政府都係話未批到居留權之前先會派錢，但只係咁樣我都已經擔心台灣民意會反彈...

咪姐等同深水埗 重慶大廈班 阿星一9樣
揸住張行街紙 難民 食香港 lam香港 啲資源

唔係，我係聽過台灣fd講過d好誇張既野呢...

講野唔撚用腦

因為普遍印象係香港富裕過台灣

民眾咪覺得自己都唔係有錢仲派比d有錢過自己嘅人

睇吓個內容
同南韓政府處理脫北者幾乎一樣

之前有次立法院質詢官員既時候講過個大約人數好似已經唔止，我睇台媒好似係咁報，陣間搵返篇新聞先

身邊嘅台灣朋友係非常支持
民調亦都顯示台灣人非常支持香港（8成）
PTT根本等於高登連登
反主流就係主流 而且一堆五毛
實際上我識好多台人覺得襯台灣開始上位
收納香港人係最快發展嘅方法
老實講唔係想睇低台仔
但香港人不論金融經濟還是財力都平均比台灣高
班五毛就講到個個去拎社保引戰

人地真係無欠我地
除咗多謝就只有多謝
最應該做野嘅英國手腳又慢

如果我係台灣人見到你咁講野都幾反感，比埋錢幫你黎台灣，點知又要聯群結黨，又攪小圈子，同大陸人去外國似住人多一定要人就佢地有咩分別

認同
去人地地方當兵貢獻下
又可以減少一班貪小便宜既人
又可以練武

都好過係香港赤手空拳阿

副圖班仆街警狗 個個揸撚住枝棍

大大力扑落去 最怕打唔死人咁

因為政府本來錢就唔多 特別係醫保制度佢地最介意

事實上用呢個方法去得既點有財力

呢個我讚成

特別軍團，唔可以做軍官，由台灣人控制

噓 kimula01: 先引進專業一樓一鳳好嗎

咁講都係既，點都叫有裝
只係如果僱傭兵團有得揀，真係想幫到手頂既，最前線係海軍而唔係金門

十句有八句都屌鳩香港人喎，台狗表面扮有禮貌，扮好客，實際上d留言仲惡毒過連登仔

正常都鬧
有咩計
求緊人地幫 要感恩

on9，呢種方法係無敵國時用，
中共每人一千萬收買你，再叫警察做埗場戲就可以人打入國軍內部

其實咪同連登高登一樣，
完全反映唔到社會現實，
個邊一樣大把憤青

幾百萬香港人入去踢鳩佢哋返大陸

你up乜春
你當人唔識背景審查咩
就算係當兵
點會比外人做到重要職位
你就真係當人on9

咁所以人地講明國安單位會做身份審查既，不過台灣對於開雇傭兵團既討論好保守，目前得一個立委講過一聲之後就靜曬，我諗除非中國出兵既壓力突然急升，唔係都幾難有呢條路

我講個集中住處可以起係金門，盡量唔好影響台灣人既有既生活

講緊係成個移民政策改變，
BNO平權同美國話收港人一樣，
開頭一定講到係只收難民，
實際長遠前兩者講緊都係吸納港人，
而且就算比你班後生去，
香港大把有錢人，老豆老母比錢去一樣可以有，
講緊係長遠

金門唔係台灣？

地理位置上係福建

我都係覺得安置營同軍營要分返開黎講
因為好多入安置營既可能成身傷曬，有裝都打唔到
再講，擺邊都一定影響到當地人生活加啦，所以應該要睇擺邊度當地人頂到個衝擊，而唔係擺金門覺得影響唔到本土既...

我個人斷估係中南部二三線城市，或者新北最偏僻既地方

不漏洞拉

希望ptt的台灣朋友看到：
致台灣的朋友 我們知道這政策會為你們帶來不便
我們深表抱歉
我們也希望到台灣尋求庇護的港人能夠自律
自給自足 而不是為政府增添負擔
（其實我也認為台灣政府不用資助那麼多
只要給港人工作機會 貢獻台灣就好了

#當然最重要的是做好審查 不要比支那間諜混進台灣

你當2登係反映現實?

如果200萬黃絲過到去
就黃底>紅底

咁近，支共一定會搞鳩你

我都係咁諗，綠化個島，我諗台灣人好支持

到時有武器架啦

拉落去睇多少少，支持同反對既人有拉返做55開既，睇黎我一開始悲觀左少少～

唔洗台灣政府出，我地實報實銷。你俾咩服務義士，我地黃營自己籌俾你。

其實最慘嘅係留喺香港嘅人

push

5毛多撚到

其實香港人可以考慮入去參軍

推

一定去

會唔會好似以前咁，背後有美援?

其實去旅行個陣見證好多香港人其實都好撚煩
又懶巴閉 都幾克人憎
希望多啲善良香港人去

係台灣買地比香港人住ok?

我諗佢地預左唔會太多人去先咁做
一泥有英美幫手分流（如屬實
跟住🇹🇼有利益先會咁做（反共、拉選票
當然係會有人反對 但係只要show到我地既價值 幫手賺錢都係好既

但係我都唔希望大家去 （最後手段）
搞到班同路人變晒condom啊！
個個都可能要坐好耐的

將金門翻綠

不嬲洞奶

比狗拉左果啲手足出唔到境可以點去台灣？

仲有人信ptt

港版蝗蟲

相信台灣人好支持咁做

Ptt 就係好多你呢啲人先變得無公信力

大使館

香港有台灣大使館？定靠美國？

台北經濟文化辦事處

支那人依家係搶公屋又無生產力仲要親共

香港依家去台灣=文革時期走難落既上一代， 起碼果陣係反共同埋好多知識份子

希望過到去既香港人唔好好食懶非 令台灣人覺得後悔

申請到就可以出境？
啲狗同777會放人咩？

推

當年有個脫北者入香港南韓大使館都好似走到

雖然唔知點走

咁係因為香港本身個制度，稅收同岀入口條例方便做生意姐
香港人過到去做生意都係要跟返台灣制度

講打工講專業技能，香港人差咁遠

同意

第日大家多啲去台灣旅行消費對佢哋都有幫助嘅

當地香港人同香港人都有幫手，但有無人cap水就自己估下啦

除咗第一句係陳述事實

其他都係你嘅主觀意見

事實上點都會聯群結黨，呢d係華人dna, 你睇下週圍都會有唐人街你就知

你唔係仲主觀？
好意思串人

件事本來會點發展，同應該要點發展係兩件事黎既
應然同實然又唔好扯埋一齊講

佢地嘅反應其實理解嘅。。

佢地市民係未見到真正安排計劃前一定擔心，如當地資源分薄，樓價物價會唔會有大影響，工作到時會唔會被搶等等。
設身處地身份換轉一下諗都會類似嘅考慮

政府真係有呢個安排嘅時候我覺得免不了公投，到時應該就真係睇到當地人反應同想法嘅比例了

將來一定嚴查去台灣年輕人，有需要的考慮轉機，仲要去到外國才買機票

其實，香港人質素，真係ko台灣人，如大量去，一定反感

如果需要，香港人可以自己俾返錢

其實，我要嘅係自由嘅香港

呢啲係你自己幻想姐根本而家台灣人同香港人相處得好和諧，移民咗去嘅都融入台灣生活

讓高危的手足先走

你真係覺得全部唔鍾意香港嘅都係五毛？我識嘅台灣人全部同PTT啲人一樣諗法

但起碼香港人識靈活處理、外語能力高啲呢類自身質素

之後就要睇台灣政府會唔會聽意見，改善下制度

比個居留權佢地OK啦
其他大家支援手足

推 一定要

又係你呢種自視過高既諗法，我夠膽講，9成香港人都根本自視過高

依家講到下星期四就實施，唔會有公投
短期內應該都未有好大反對聲音既，目前睇落至少ptt正反都55開
但係到慢慢手足開始搵工同讀書，搶到工作同學額就應該會嘈
學額可能還好，始終依家少子化佢地大把學位無人讀
工作呢部分就真係奶野，直接搶緊人地飯碗...

不是，香港課程較深，香港人國際觀也較好，當然台灣亦有好多勁人

我覺得唔好用質素高下黎形容，用互有長短黎理解件事會好d

但在地人，生活已困難，如果太多難民，而且怕搶了他們工作，我可以理解。

逆地而處 唔好雙重標準
大陸越南難民黎香港又資助又送錢醫療保的話 你係咪贊成先

反觀一些無知酸民 整天嘴關心不介入 一群智障

除非想反攻支那先去金門

有冇得比我地繼續捐款幫番自己人

不過老實講，好多抗爭者工作能力同態度真心一般，覆改善下

(64屠城)一線生機 建立離岸黃色基金 金本位現金券
捐錢比本地基金已經冇用，未來好大機會係香港再次發生屠城，到時外匯管制想都走唔到。為保香港人本錢，應設一個可買賣的離岸海外基金買金銀ETF，以金本位發行黃色經濟圈現金券

A眾籌一筆錢設基金買黃金ETF
B以基金之名印黃色經濟圈現金券，可用券換黃金ETF
C將現金券派比基金持有人拎現金券係黃店消費
D最好搞埋海運同批發，黃店可收到現金券後海外訂貨
E做成一個循環，不斷搞大生意，概可離岸保存香港人本錢，又可發展新香港

一用電子戶口轉脹買野
二唔買野可派美金-金幣作利息/離岸銀行戶口投資
三類似612基金功能支援反送中人士
四買地建新香港

另預埋港共充公美金，另外再發展本地商店用美金及黑市

英國已打開逃生門，去英國建立反送中企業接收義士

PTT鄉民多嘴炮 睇民調同街訪啦

根本大部分台灣人歡迎港人移居

有咩好 金門

6月11正式公佈方案之後, 應該會有多少少認真既民調可以睇到加啦, 到時就知道呢個衝擊影響到民意幾多
依家係唯有周圍睇睇

呢個情況簡直係樂觀添啦 ptt就同連登一樣 右翼論壇
幻想下有一日當連登仔都五五波咁樣支持南亞裔人士喺香港 成個香港對南亞裔人士嘅風氣一定大轉軚

老實講香港人咁有錢唔需要呢啲
香港人要嘅係有錢都買唔到嘅嘢
民主自由

台灣

台仔實屌 本身已經覺得我哋搵萬零蚊 佢哋搵得千好慘 仲要香港男仔溝哂台妹 的確仲有好多台妹會覺得嫁香港有錢環境好

入連登一樣
1/3 5毛 1/3 激進分子 1/3正常人

去到他鄉，所有人都係民間外交官

ptt成堆五毛日日都屌香港，屌蔡英文

班台灣佬會唔會開始圍內憎9我地
就好似我地好憎班支那蝗蟲咁又食又拎

等多幾日啦, 6月11公布細節之後, 應該就有可信民調加啦
到時就知台灣民意有無變

比個機會香港流亡手足就得
多謝曬

Ptt 同香討一樣咁多水軍 好難作準

ptt啲人不甩咩都反，特別多傻系up完就算

台灣愈來愈似香港
愈來愈亂又多外國勢力滲入

借位
[行動post] 6.9 6.12 6.16

咁撚好就唔會去台灣做難民啦 喺度FF 嗰政策有好大政治性 如果民調反對喺會收窄甚至取消 所以去到之後低調D 唔好同人起衝突 同埋潔身自愛少少